四面楚歌

「四面楚歌」的故事是發生在秦朝末年，天下大亂的事情；當時大家都不滿秦朝的苛政，紛紛起來反抗，其中勢力最大的就是霸王西楚項羽和漢王劉邦他們兩個人為了爭奪天下，苦戰了四年多，還分不出勝負。後來劉邦和項羽訂下和約，以鴻溝為界，互不侵犯。可是劉邦卻偷偷的違約了，劉邦聽從張良和陳平的意見，趁項羽撤兵時，帶著軍隊追擊他，將楚國的兵馬逼到垓下。
這時項羽軍隊的軍糧快要吃盡了，又被漢軍團團包圍，情勢十分危急。但是劉邦也有點兒畏懼這位蓋世英雄，因此暫時「按兵不動」。這時張良又獻計，建議劉邦改用心理戰，於是他調集了大批漢軍，練唱楚國歌曲。在一個漆黑、寂靜的夜裡，張良忽然吹起簫來，並且命令圍在楚軍營帳外的漢軍們，開始唱起悲戚的楚歌。歌聲淒淒，迴盪在軍營裡，使得楚國的士兵們不禁勾起了思鄉的情緒，一時間個個都傷心落淚。
項羽聽到楚歌，也低聲飲泣；看到隨自己征戰無數的子弟兵，一個個「黯然神傷」的樣子，不禁也失去了「決一死戰」的決心。這時，項羽最心愛的虞姬，知道「大勢已去」，便拔劍自殺了。項羽看到這番情景，想到自己再也無臉回去見「江東父老」了，於是就握著一柄寶劍，騎上烏騅馬，衝出重圍，在烏江邊上「舉劍自刎」而死。「四面楚歌」強調一個人四面受敵孤立無援，到了無路可走的境地。

我唔信呢首香港人既歌會令到個運動衰落，反而覺得佢可以團結更多人

出黎呀 自由閪！

五大訴求 缺一不可

只不過今次係我地既歌激死佢地